Router路由器 集中討論區(20)發問前請細閱置頂

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通>高通>>>>聯發科>intel

方形屋：
單Router用家
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3
$800+: R7000 / AC68U / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300
$1500+: EA9300 / Synology RT2600ac / ASUS AX3000
$2000+: GT5300 / EA9500s / EA9350
$3000+(AX系列 - s10用家適用): AX88u / AX8

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
(雙機mesh)
<$1200: Velop ac2600

(三機mesh)
<$1600: Velop ac3900

長形/奇怪形：
Mesh用家
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
(雙機 / 單機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400 / MR8300 / MR9000x
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50

(三機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

ASUS Aimesh: (擴充/入門之選)
適用於以下機型：
RT-AC66U B1
Lyra Trio
AC68U
AC2200 Lyra
Blue Cave
RT-AC86U
AC3100 RT-AC88U
RT-AC5300
ROG Rapture GT-AC5300
RT-AX88U
ROG Rapture GT-AX11000

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

打算買無線上網卡

ASUS PCE AC68

如果BT扯到10Mb 1秒
會唔會過熱hand 機？

orbi jj lm

LM

Wifi ax router
千零蚊有咩款買到

睇咗好耐，終於下定決心買咗orbi rbk40

最近搬新屋換咗1000mb plan，但個光纖位喺廳而我電腦呀ps4之類喺房，喺唔走超長嘅明線情況下廳一個orbi接modem房一個orbi，用嚟提供lan port加wifi，希望work而又速度穩定啦。。

Lm

屋企有無長走廊？

諗唔到要RBK23 定 RBK43 好 QAQ

ASUS AC86U AX56U 邊隻好? 價差少少, 都係boardcom cpu...

新po 留名

Netgear ax4 vs ax56u
邊隻好

由Router拉左條LAN入房, 房入面會用到7條LAN線, 買咩Switch用好

公屋仔。。無

有無人試過買orbi rbk20既官方翻新機？
官網$1350，雙機有2年保養

方形單位 仲易搞啦
基本上 wifi 都係隔一牆
穩定應該冇問題

普通gigabit 8port switch 就可以
最抵linksys lgs108 好似先$250到

試下用ASUs RT-66U先

我都好耐冇換router

唔該哂, 已買

真係冇人答到你
始終pce 卡少人用

本身用緊wifi 手指一用bt死機

照買來試啦
thx bro

各位巴打 請問router係咪去ssp買最平？
我陣間收工就要買orbi/linksys 事但一隻了唔該大家

有冇巴打有用NAS?
有冇玩multi layer SMB?

我要買個150-200呎鋪頭用 淨係connect 5樣wifi左右，要外觀靚，請問係咪orbi/linksys mesh 嘅幾百蚊款最啱

係 基本都係黃金大舖最平

linksys velop 雙頻單隻$600有找，orbi 無得單隻router 買

巴打請問雙頻姐係咩都係b g n ac?
因為有考慮將來好用嘅話可能搬返屋企買多隻用

而屋企就有大約20樣野要wifi

咁細嘅鋪 都買粒 mesh
得一粒 唔會知mesh 好唔好用
留意返 velop 得2個 lan port

巴打，因為我唔知有咩款穩定同食到500m得黎外觀ok有冇推介 $700內最好

雙頻 係指套mesh 行 2.4G 同 5G 呢2個band
貴d 果d 三頻機 行 2.4G + 5G + 5G 呢3個band 多左果條5G band 係完全用嚟 俾套mesh 溝通做backhaul
所以一般嚟講 三頻機 快d 同 順d

唔要傳統 router 樣
咁就真係得velop orbi 果d夠靚仔
velop 單粒 都 fit 到你嘅
至不過 好少會 一開頭就一粒粒咁買姐
冇記錯就 1粒599 2粒1100但送100超市卷
3粒就 1599送200卷
一次過買3粒 入嚟mesh 嘅家庭

巴打 我屋企都係得300呎...... 3隻好似都用唔着

極尷尬啵 你自己揀啦

AX8定EA9350AX8 亞馬遜特價

保養期內換左3隻AC86U都會狂斷線, 可以點算

ea9350 啦 平咁多又一樣效能

放俾人，換過隻

聽日去望下幾錢

我都望過下, 3C都差唔多價

唔計暗藍 有旺電珍寶

PCCW 500M 寛頻
放AC68U旁邊 2.4G 得幾十M

請問有乜解救方法？

有冇巴打可以幫我睇下我部腦既wifi最高食到幾多Mbps，上面條link係部腦既spec。唔知可唔可以睇到

買左orbi rbk20，電話連wifi可以行到四五百Mbps，電腦連wifi最高都唔過250Mbps，嘗試研究緊邊到出問題。
lan線既話(不論直插modem定經router)部腦係可以去到八九百Mbps，用緊網上行1000M。

電腦白痴一問

依家呢部hkbn router 係咪可以取代個tp link router，仲要支援到1000mbs?
因為最近發現join 左1000mbs 幾年 但網速原來一直都係100mbs.
如果可以取代既話 想問下啲線係咪都一樣插法？

死左圖

用緊PCCW 1000mb 下年到期

仲有邊間公司好選擇？

我早兩個月買貴五舊

ax11000到貨

Asus 出新Router

ASUS 三頻網狀 WiFi 系統 ZenWifi AC
迎接聖誕推出一系列優惠

802.11n Wi-Fi wireless networking;3 IEEE 802.11a/b/g compatible

早買早享受

你自己都答左你自己啦2.4G有差唔多100Mbps仲想點

啫最多食到幾多300？

google完都睇唔明，淨係知電腦個wifi specs喳過電話嗰個sor

利申：知識有限

換返條cat6 就解決到

pccw 唔好咩? pccw 出公海最快喎

2.4G wifi 你放部機係主機隔離我諗都有接近100Mbps 既不過你部機仲有lan 插就用lan 啦

打PS4用1000MB Netvigator既巴打們，你地會Lan線直插華為Modem定係插Router

N制式

正常係要插router

依家直插Modem，但如果插AC86U有咩要setup

直插port1至4其中一個就得 無野set

喺orbi隻app見到部腦都連到去5G
應該淨係食到300Mbps
之前唔知 一路以為係網上行/lan線/其他setting嘅問題

問下有冇差唔多又平d嘛 不過都應該係續約

舊既pcie接收ap可唔可以拆左佢

換個ax卡上去

呢個真係睇係住邊 最好去問下街霸報下價 通常都有平

如果你舊卡都係intel 款就可以，如果係Broadcom 就唔得 焊死的

巴打我最後買左velop ac1300唔知會唔會食唔晒500m 寬頻得百零呎應該冇問題掛

用華為 插落自己度啦

食到嘅 其實單粒都唔差嘅 怪姐
不過要求得樣靚就冇辦法啦

轉咗ac2600 ... 有其中一部laptop connect 唔到(sense 到, 爆signal)
知唔知點搞？

睇睇whitelist mac address list先

Velop ac1300好穩陣

巴打用緊？
不過第時如果想加多舊，1300得雙頻唔係3頻

係咪用linksys 個 app 睇?

ac1300 係雙頻，ac2200先係3頻
你用緊雙頻 之後再加多一隻3頻都係無意思架

app or web ui

你寬頻plan 有比兩粒wan ip你？無既話你ps4同router 都插modem 會鬥搶wan ip 會有一邊上唔到，所以都係乖乖地ps4插返router

咁就唔知有冇兩粒WAN，依家係兩個華為Modem
1個for Netvigator
另1個for Nowtv

可以加隻3頻用主機

係
根據上一個po
轉wifi 名就解決左
你可以試下

咁吸引

係囉巴打
所以就係覺得買1300好似好蝕咁
因為好多人話行mesh一定係3頻先展現到個價值

其實買mesh 應該買rbk40 定 20？ 兩部差唔多價錢。一部多啲port, 另一部就細d

我認為 mesh 個價值係 喺點同點之間游走
果下嘅 流暢切換
如果能夠做到wired mesh 就可以唔揀三頻
三頻只係 提升個wifi 速度姐

睇筆值買啦
多device 揀rbk40 會好d囉

Rbk50 無咩人討論

linksys velop whw0302

因為唔係真係咁多人需要副機出lan 要快

房有拉線，係咪用rbk50 好d?

房拉左線做咩要嘥錢買rbk50, 子機wifi 都一樣放得867Mbps 比你用，同3頻ac2200 速度一樣。
比貴啲唔會快啲架喎，主副機lan 線連 rbk50 都唔會放返條1733Mbps 條頻你用

咁有咩型號推介？

有拉線係房其實用雙頻mesh 都夠用，linksys velop whw0102 $1100有找

依家$1000有咩好選擇，我見差唔多價位又新啲嘅有XR300同AX56U，呢兩隻好唔好﹖

叻雞隻xr300 姐係r6400 重新包裝做gaming 版，垃圾spec，唔好見gaming 就狗衝
抵玩新款就ax56u 起碼都broadcom 4core

試咗改名都唔得.. whitelist MAC address list 冇enable

講多少少 點connect 唔到
打完pw 連唔到定點

係
打完password
Load 好耐
跟住話無法連接

laptop 咩型號
有可能 因為冇5G wifi 而連唔到mesh
情況 好似d 2.4G wifi 嘅 smart home device 咁
你pc 試下 清除哂d 網絡pw 再連
或者用wps 方法連唔連到
有時間睇下有冇 network driver update

3x3 512ram 真係咁吸引咩？

ax88u 4x4 1GB ram

ASUS 拎第一不意外
但估唔到D-Link 都有17%話係最好用嘅Router

Post 錯2018，自膠

咁router 呢啲野一般用家唔太研究正常既
又唔會成日轉手。有時啲寛頻公司又呃鳩啲師奶
加錢買啲toto link個咋垃圾。
佢地求係商場買個D-Link咪覺得好用

平$1100 同一粒u 唔吸引咩

叻雞得7%所以都唔明點解咁多人狗衝買叻雞

離線bt

求推薦

Synology

nas?

Netgear少到

廣告宣傳係做足嘅

真係估唔到netgear得咁少
不過近依一年netgear都跌緊

Router或nas都得

官網好似差兩舊水。其實都唔多devices, 電視，PS4, 兩部電話, 一部電腦。

linksys零宣傳都拎到19%

可能係呀!!!! 因為部機好舊下....
想請問咁有冇計㗎?

我唔會再中netgear伏

netgear都唔差既
硬件方面做得幾好
係software柒左d

利申 用緊netgear M1 好正

Orbi第一代 交足料既 新個隻rbk852就算鳩數

你試左上面d 方法先
有最後一招 係分拆2.4G 同 5G 做2個SSID

要透過 browser 入 admin page 先做到
手機 app 唔得
手機browser 入可以google 到
因為就咁入會唔得

刷牙石merlin 啦

分拆會有乜影響?

應該係變左 lock 死係是但一邊 2.4G/5G
唔會自動幫你轉由2.4跳上5 或者 5跳2.4

BB1000 AC68U
直插就800/900
經ROUTER插電腦就得返300/900
冇開QOS冇開FIREWALL
究竟係咩原因

試下ac68u 轉下個dns

轉左8.8.8.8同8.8.4.4都係咁

1.1.1.1?

想問下屋企兩層 每層2千尺左右
用ORBI852定ASUS AC5300好？
只係得地下有LAN位又想上下兩層都收到

唔係買最貴就好架！
orbi852 得兩隻(1主1副), 兩隻唔可能cover 你2層4000呎，你每層起碼要2-3隻，姐係1主3-5副，orbi852 又冇副機買又唔可以link 返rbk 系列，基本要$17000 買3套 1主3副連埋 然後on99 多左2隻主機

你要最平又穩陣玩mesh 一定係linksys velop, 無分主副機，你需要直接買4-6隻機就解晒，最多買兩套3隻裝先係$4800 就搞掂
你要速度快就3頻ac3000/ac2200, 唔洗快既雙頻版ac1300

咁都有負皮

本身咩都唔識 聽sales講買左Orbi RBK40
依家用到1點到2點左右個wifi就死死下 基本上機又打唔到片又load唔到依家個sales叫我買RBK852
如果價錢5000至6000左右要打機唔會斷斷下有咩好建議

GT-AX11000
不過要兩層都收到真係Mesh Wifi 會好啲

4000呎用rbk40
一定cover唔晒架喇
不過斷線就冇咩點聽過喎
依個post好多人都用緊orbi
拎上保養換隻新既睇下點先

利申 用緊velop

買3隻gt-ax11000 行ai mesh

你依家rbk40 唔得係點唔得先? 電話係隔離wifi 都死? 定係只係唔夠cover 先?
比少少建議你:
1. 如果只係唔夠cover 就買多幾隻分機, 大概$1200 一隻分機 買多3隻
2. 成套換就好似上邊建議你咁轉velop 3頻 ac2200 4-6隻 $3500-4800
3. 唔想咁多隻機就3頻ac3000 mesh mr9000x 買3隻都夠
4. orbi852 唔係唔得 但5000幾蚊買一套兩隻都唔會解決到問題, 一樣要買多1-2套 加分機做 但成本超高 唔太建議

睇片打機都唔得呀

本身兩層都放係樓梯位 我房就最近樓梯 wifi放左係門口10步左右 朝早無咩人用就無事 夜晚12點到就開始收唔到 家陣晚晚踎係窗台打機

$5xxx一隻

amazon 3千蚊一隻

係咪update 左orbi 最新版firmware? 最新版炒到飛起

應該有update呀

咁講法我買3隻會唔會好啲？
感謝各位詳細解釋

剛剛入咗隻2手Ac86u ，希望3房都收得好啦

downgrade la

但始終係aimesh 冇真mesh 咁好

唔打機有無分別？

新牙石mesh唔知咩料子

好耐無upgrade

想問下主router同副router 距離幾遠？同一個firmware?

Zenxxxx? 有啲似屌米個款

牙石zen wifi 係真mesh 黎 同linksys mr9000x 一樣，仲要個樣幾靚仔其實

唔關打唔打機事，係aimesh 係software mesh, wifi 轉換無真mesh 咁smooth. , 間唔中會斷線

我覺得外型幾靚仔
係佢掛aimesh呢個名好驚佢係假mesh

asus88u 5g燈唔著係咩通病，新買一日updated完就出事，連唔到5g

我開頭都以為係，之後fact check 左原來係真mesh，不過敗北位係無單隻買

如果單隻買都幾吸引 我會想買

差300尺左右

點downgrade
篤機背粒reset掣？

用緊Orbi rbk20, PCCW1000M,
平時主、副都正常，副機wifi/lan線去到~400Mbps。

不過隻副機每一日(冇特定鐘數、總之一日一次)都會有一下唔知做乜鳩，無啦啦wifi或者用lan 都跌到落<100Mbps，要reboot先正常返。但主機係一路都冇事，keep住同平時一樣速度。

firmware version: both 2.3.5.26

有冇orbi用家有同樣問題？
會唔會係主、副擺得太近？
但用成日流流長都冇事，就係唔知咩時候有一下發瘟一日一劑

咁就岩啦 千其唔好up up左你會後悔

朋友屋企裝修為咗慳錢唔整lan線入牆 佢
而家後悔
佢買左velop mesh 3套裝 無線連接有時好唔穩定

呢啲錢唔可以慳

咁奇怪真係未試過...買左幾耐？

上網頁版睇唔睇到主同副既connection好唔好？
你平時屋企好多device 連？
因為我每日連10部機而上都無試，用左成年幾
有機會試下reset，擺位再研究下睇下有無改善

好小次日本台灣巴

好小次日本？

屋企好大呀？其實大家可以研究下mesh擺位，唔好擺死一個地方 無暗喉lan 線就要自己router擺位上就下...
我個到咁多主力牆都攪得掂，無理由其他人唔得既，除非k型怪則

去小次打錯 自膠

Router錢唔係問題既 放r7800再入都無問題
Mesh又用唔著住 我唐樓空曠

你就好啦
我老友唐樓得pccw 8m 其實得8m應該幾慘

Unifi 出左部dream machine 3合1
有無人會想買

1000m 唐樓體驗過8m地獄

我都有呢個問題rbk 50, 子機突然跌速 1千尺單位 都覆蓋唔到

差唔多成千尺

我叫過佢試下唔同位睇下
佢就係話唔方便 佢有裝置要用lan
尾房主人房個間要擺係門隔離 好核突

好多時唔熟呢d野就唔理 到而家先知到太遲

我覺得始終房就算有冇電視電腦最好都係整條暗喉

我屋企裝修左差唔多2年 部pc仲係廳
2間房咩都冇都整暗喉LAN線 通去廳到
以便日後需要

-你都係一日一劑咁上下？
-主、子機隔左幾遠？
-子機係咪都插左Lan線出？

多唔多主力牆？ 其實你可以入web version 到set disable daisy chain,可能會穩定啲

主放左係廳天花 , 子相隔3牆 , 我有次 試過連 web version 都登入唔到， 子對面房收得20mb 都無 求教下
rbk50

子機無插lan 線出
子機負責3間房wifi
母負責 lan + 廳wifi

咁其實隔咁多牆都有block到唔小wifi signal既。
我估你要加多隻做中轉會好啲，一係有長走廊就貼住走廊放

你係突然跌速 定 長時間都<20mb

子機 對面房 長期20~40 / iphone 斷線

隔3牆你試下放近啲 好大機會係直過3牆 wifi signal drop 到好弱，一係就好似乖乖巴咁打斜放 避開牆

但如果drop 到好弱既話 我係子wifi 隔離 speedtest 應該會好少
但事實係收到2~300 , 一離開放子wifi 果間房 就開始drop 係咪有結界
希望我無1999

{房內二三百，對面房就二十}<<<<拎住同一部device黎做嘅speedtest？

pccw?

因為呢個係rbk50 既問題

首先rbk50 設計係咁:
5GHZ 4x4天線1733Mbps(backhaul)
5GHZ 2x2天線867Mbps(user)
2.4GHZ 2x2天線 400Mbps(user)

當主副機係用4x4 天線連接，主副機連接既範圍就有一定距離（下圖紅點主機藍點副機），但問題放出黎比你用既5G wifi 只有2x2 天線，主副機既867Mbps wifi overlap 唔到，中間位就係你所講既結界

用緊網上行1000M

唔該巴打 解釋得咁詳盡

紅點係母機 (放左係天花)
藍點係子

巴打放邊可以改善呢個問題? 好困擾
而家對面睡房同主人睡房係收得好差得20~40 左右 有機會20都無

satellite放主人房嘅左上角
or
下面房嘅右上角

總之盡量set喺三個房門附近，try。

放係主人房門，直路過無乜牆應該會好啲

用緊RBK40, 唯一問題, 係唔知點解ping 有D 高.

想問下各位師兄我而家用緊AC68U壞左想搵返差唔多嘅有冇推介

現在ASUS DDns 係咪死咗？

睇擺位主機ok
子機可否裝返出走廊位？
做到就應該問題唔大

買左EA9350
Setting有咩要注意？

netgear ax4是否太廢 至少都要ax8?

wifi 6 router仲有咩選擇

屋企1000m上網，直插lan線有950mbps，如果想用盡的話，應該買邊隻homeplug好

入咗手
我就2.4G set 死 20mhz ，5G 就 80mhz
5G 頻道 見到有d係dfs 唔知係咪會好d

linksys ea9350
asus ax3000 ax88u

AX而家市面有無平價選擇?
想買隻感受下到底有幾快

平價ax 得asus 用得落手
ax56u $1000
ax3000 $1500

比多少少中階就linksys
ea9350 $18xx

邊到買到18xx? Price 都1990
申利已買

AX56U好似幾低階，不過為左試下AX有咩分別，買個玩下先，THX

買左ea9350
個速度令我好滿意
iPhone11有700-800mbps
我夠膽講句$2000所有牌子都比ea350屌打

我s10長期保持8xx-8xx ，爽

同NETVIGATOR講掂(?)數,平D價續約1000M+租隻AX88U換左之前租o個隻VELOP(我住公屋俾呢隻我把Q...)

不過似乎係未搞掂lan port 1-4撞5-8嘅問題,求其隊會得返100m...

原本都有諗住買呢隻，聽你講完會撞port又要再諗諗🤔️

租完遲下要還， 咁不如分期供ax88u， 遲下又可以放返出去

主要如果我唔行呢個方案我仲要俾多8個月velop嘅租金,依家做返同上網同期完

至於點解租router係因為費事買最top嘅用兩三年又過氣

xr300 = r6400

岩用 $698 入左Asus AC58U , 快過以前隻垃圾 TP Link 10倍

巴打係邊到買ac58u 要$698 咁貴

有冇人知點解linksys隻ea9350得香港有得賣
高階ax router又會幾時出?

因為隻TP-link 死左，所以狗衝落左街，入左是但一間鋪頭買

上兩星期黃金買$560

買貴左

見R7000減到$700
好似幾抵玩
但依家買R7000會唔會太舊？

屋企大屋搬細屋(得番300呎, 長方型)
隻ASUS AC-68U 依家放左係"當眼"地方, 比女人投訴日日都對住"三枝香", 點解唔用個靚仔既ROUTER
我見靚仔樣選擇唔多, support ax既(都知依家用唔著, 就算買都係for將來) 又貴. 所以諗住買隻單頭既linksys velop ac2200 會唔會太on9

買單頭 無左velop既原意

真係當普通 router 用 但靚仔d 白雪雪 女人buy... 有諗過 Google wifi/nest 但spec 唔見得比 linksys 好

咪撚理d女人啦無啦啦又曬錢換
叫佢睇靚仔睇你咪夠囉

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

80MHz係喺邊度set感謝

入返web 介面 wifi 設定就有

就係冇

唔緊要 起碼可以覺醒tp link係垃撚圾

用緊邊隻router?

r7000

P佢個K隻AX88U,尋日明明駁LAN仲見到係1.0G,依家開機得100M...

都唔知衰乜...

唔好意思，想問樣好基本既野，如果買linksys velop ac4400 (兩pack 裝) ，係咪可以獨立係兩間屋自用？

ax88u唔會咁快過氣啦， wi-fi 6起碼都有排玩

可以啊 可以獨立兩隻router 用

google 睇就咁係wireless 個版已經有得揀

Sor 睇錯 原來係冇既

你試下刷asus merlin?!

你哋1000M上網幾多下載上載，唔知點解我500升上1000，手機speedtest冇乜大分別

asus router 有冇得 set 咩網經 vpn 咩網唔經？
或者 2.4ghz wifi 經 vpn，5g wifi 唔經？

有冇黃店可以買router?

NETGEAR Nighthawk RAX40 - AX4 $1190 抵唔抵？

咪揀依隻啦 伏U
揀 broadcom U 開心啲 asus ax56u/ax3000

唔該巴打
見佢咁平就驚伏
咁我買R7800

R7800用家 我果隻無大問題 係full load有電流聲

應該調轉咁講 腦場除左狗源應該無邊間係藍

腦場姐係咩

黃金/高登

明明係bb1000mb, 點解電腦速度under 100mb
但電話收wifi 又去到4xx mb

用緊r7000

想問下500樓下有冇邊隻router推介
屋企1000m出街
平時10個device內會用wifi

想有ddns,玩到wpa2 enterprise/802.1x auth
Url filter更好(block 7廢老上垃圾網)

暫時睇咗netgear r6260呢隻

Ps唔用垃圾tplink

換返條cat 6線

$500 樓下買linksys ea6350v3 仲抵 netgear r7000以下型號都係垃圾u 仲要得兩年保

師兄呢隻同asus ac58u比又如何呢？
屋企都係普普通通咁用，少打機，未必想用到r7000咁高階

asus 58u 同 linksys ea6350 係一模一樣規格，只係asus 貴少少

點解大家多數推介68U
比較小推86 U?

因為幾年前既價位
1000以內用盡係ac68u

年頭嗰陣買錯左隻TP-Link C4000
而家要買多隻起mesh, 係咪一定要買番TP-Link ? 唔係就只係當repeater 咁用？

因為想起一個SSID 就算， 唔想要咁多ID, 老人家唔識分，呢個係咪要Mesh 先做到？

thanks

而家係咪應該買華碩隻ax1800 入門最底玩？

mesh 唔係就咁買同牌子兩隻就得架
扔左隻tplink 再成套買過啦，linksys velop / netgear orbi 2簡1

睇完佢 我仲以為tp link出左aimesh

同一ssid普通router都有呢個功能既 smart connection 果類

200尺單位想買router
1000mb hkbn
請問asus ac58u係咪夠用？
另外想再問多樣野，買左router係咪刷左merlin一定好用啲？係咪全部router都可以刷merlin? 大約點刷？ 俾少少方向我再google。
多謝巴打們

想玩刷機 ac68比較成熟

68u

唔一定要刷。上網穩定夠快就得。好似啲人話用話default firmware最好。
Netgear R7000好似做緊699。。係咪都係唔錯既選擇？

R7000 $699的確扺玩

Smart connection 好哂時間做setting
（如果要set到好順）

今日用屎忽痕 用兩隻舊router研究左wds
出到黎無加密要用open system不突止
佢同repeater mode比仲要無快左！
我估WDS係啲舊小小科技。
有無人解釋下WDS到底有咩用
唔通真係為左留低個mac address 係個ap度？

利申）無咩network知識，乜都靠google學

Synology router嘅Google Safe browsing，由於google改變咗授權使用api, 要跟呢喥拎條key填入去先用到

先可以打勾，填番個API key 先work

剛入手，末開始玩...

ASUS Aimesh AX6100 AX92U WiFi 6 unboxing

R6350定R7000

唔好買58u
開機就冇左70% ram

同問
1000M plan 本身用緊tplink c9 (ac1900)
但流流地 冇隔牆 5Ghz 得200mb/s
想換asus, ac68u vs ax58u vs ac86u 點簡好

叻雞點都係買r7000 或以上型號
r7000 以下型號係垃圾

有新買新

打錯

想換asus, ac68u vs ax56u vs ac86u 點簡好

netgear orbi firmware 揀邊個先岩?
見到有兩個

500M
村屋有兩層

咩router好

用緊rbk 40 主機直接用 cat 6 連 分機
想問下隔三米無阻擋wifi 都收得差會係咩問題
行緊1000mb 電腦直接駁分機都收到7-800
但係一收wifi 得番10mb

其他device連wifi都係咁低？

Mesh 應該幫到你，or有無拉線、？

我諗要search下邊款好

好似好難比wor,有錢點解唔用86u?

睇錯，3個價錢都唔太一樣...

借位一問
AX唔係會快過AC？
推介AC86U都唔推AX56U？
200M轉1000M搵緊ROUTER換

所以我咪話睇錯

應該穿牆好就ok
之前果隻垃圾都全部位置有1x m
想買隻好少少

村屋一層幾大？

apple 幾部 都係 10-30mb

試下reset or 入website版轉下國家to us or aus.揀下wifi channel（check下 邊啲channel多人用就盡量唔好揀）

500尺左右
DIR-867好唔好？
定落AC1200就夠？AC1200邊隻好d

兩層點都係每層先舖線比較好
再由router出

ac86u可以去到2167Mbps
ax56u行得1201Mbps
同價位應該點選擇？
ps 7樣裝置全部都得wifi

ax 係快過ac 但都要你有接收裝置先得架，唔係就咁買就會快左，而且ax56u 得兩天線 範圍仲細過ac86u，真係睇你要既位係咩

就係最新2.5.x 出事 唔好up

我估行左legacy mode

唔係apple device 就正常？

reset 左就無事了
咩legacy mode...?

如果得8Mb上網用咩router好
普通唐樓嚟唔洗太貴

邊方面出事？

咁r7000p呢？

係咪光纖入屋先 咁其實全部差唔多 純粹睇下邊個抵用啲

Velop ac2600
每層一隻

p版都係伏

斷線斷到飛起

btw 我up 左上2.5.x 解決左我結界問題

AC86U or R7800?

網上行啦 出海啫係連去外國server

HKBN貴70同無NOW TV,真係唔洗揀,一定NOW

用緊AC58u 用家 三房單位有走廊
黃色交叉間房5g 收唔到咁滯 2g 普通
打算起藍色位度轉 RBK12 主人房都試左收到2格5g
請教下各位巴打我轉orbi RBK12 掂唔掂？因筆直有限
有考慮過ac 86u 但都係想雙行router

嚟緊轉1000mb 筆直1500如果巴打有其他建議都可以share

雙頻mesh 梗係揀velop whw0102

出公海快點會係hkbn 一定係pccw

must be ac86u

thx 巴打 我想問下我屋企個情況岩唔岩用
我怕個訊號去唔到另一部機

係邊見到巴打

正都

岩用啊 擺位就自己試唔同位 好難答實你邊到最好

最終入手ac68u+pce68u WiFi
Default settings

同問

AX92U

正爆⋯⋯

ASUS Aimesh AX6100 AX92U WiFi 6 unboxing

想問多小小巴打

如果咩IT都唔識
純粹 普通WIFI 用,但會SHARE FILE 去俾TV BOX 用,係唔係唔使
刷merlin?

同埋正如上面所講,本身識好小IT野,平時BT 完既FILE 點樣SHARE係最方便?

想問4G sim卡 share 點玩最玩?
唔想用大陸router, 但asus 最平都要千四蚊
如果用4G usb modem 插router 有冇推介?

4G usb插router重慢

但事實上4G plan 快極都係2xx mb/s, 4g usb都夠應付?

你可能試吓先
唔得再買4G router

有無巴打有經驗點樣set

Pce wifi card (Asus pce ac68 配router ac68) 玩csgo 無咁lag

上去speedtest 測到有71Mbps 但玩GAME就LAG

請問一下屋企六百幾尺，屋企大約同時有10部裝置連接wifi 上網，另外有部mycloud lan 線駁住個router, room 1 有部電腦直接拉條lan 線駁 router, 上網係上到不過有時唔知係咪太多人一齊用wifi 上網所以用wifi 上網會好慢。
如果我換router 應該換ac86u 擺舊位，定換兩部雙頻mesh, 主擺舊位，子擺走廊？
因為我唔知係人多搞到上網慢，定部router 個wifi其實唔夠咁多部裝置一齊連線上網。
請巴打們幫手

不過見4g usb都係大陸牌子, 有冇唔係大陸既推介?

你wifi 收爆？得71Mbps 咁少？！打機個陣有冇其他野用緊

加部ac86u 做主router，將ac66u 放入房行aimesh 做副機

4G usb 基本已經絕種
最平玩都要netgear aircard790 wifi 蛋，唔係就乖乖地儲錢買router 啦

點解?

因為真係好啲
stated in every post

Rbk40定velop會比較穩定d?

都要成千蚊

我想問500留下有冇router係好用(仲用緊100MB,到期先轉1000MB,我想問大家有冇咩心水推介 thanks)屋企大約800-900呎

唔介意既, 可以買二手.
100Mb, 好多夠做.
2.4GHz都夠.

我想請問下我岩岩PCCW 300Mb Plan租左Google Wifi, 有兩隻.
宜家兩隻分別set左係model旁邊既客廳(A機)同尾房(B機), Speed Test左個Wifi, A機(客廳)差唔多足300Mb (285Mb), B機(尾房)都有80幾Mb.
如果係買多一隻(C機)裝係A同B既中途點, 對於B機(尾房)既速度會唔會有幫助?
我知Mesh網絡同以前Repeater唔同, 係Mesh情況下, A,B,C機會互相連接, 但係加左部C機(中間點)對於B機(尾房)會唔會有幫助? 定係都係取決於A機(客廳)同B機(尾房)既距離?

係啊，重要係連5g, 所以先想請教大家有無話點set

用iphone x企係 router隔離都係得80mb,已經熄埋防火牆

你幾多mb 上網？得100Mbps?

velop

$500樓下咁大地方用預多$500啦

直接將b放近啲咪得

500 reboot後手機係可以去到300幾，但電腦都係得150左右

channel 有冇好似置頂咁set? 80MHz channel 1xx

巴打多謝你咁有耐性解答,已經跟置頂咁做,UPLOAD左兩張圖
睇下會唔會幫到你可以解答我難題

thanks巴打
但我部Ac66u 無得行aimesh, 要新出個部Ac66u b1 先有。咁我洗唔洗扔咗部ac66u？

咁不如直接轉mesh

因為要放近走廊, 又要幾個唔同位置都收到, B機既位置係暫時搵到既最好.
我想請教買多一隻放係中途點(C位置)會唔會有幫助.

我覺得差唔多

EA8300同MR8300有咩分別

單眼巴推velop,我就推orbi

其實擺位重要啲
擺岩位之後都好小理。

利申：成年幾無理過orbi rbk23

velop 兩部都插lan
2號機有時會橙燈
重新開機又冇事

幾耐一次？

兩部評價好似都差唔多咁我揀平既算
反正都係100mb

請教有無人識Mesh係咪裝得越多隻越好, 對於距離有否幫助?

睇情況...唔係多就好, 太多會互相干擾, 會有反效果
所以我先建議你放B近啲, 等B接收強啲先會速度提升. 當然如果放近都唔夠就加

屋企想整兩個router嘅setup，但最後唔成功（行遠兩米就斷線），可唔可以分享點解同點改善

各位Ching
我新屋460呎左右
行1000MB
四正兩房
一電視兩電腦兩手機加三四部簡單智能電器
求1000左budget router
價錢可以彈性

用咩機 行咩mode

velop 雙頻版 2件裝
冇高流量要求嘅話 基本 雙頻mesh 夠哂做

如果 廳 有lan port 連入房就更完美

得廳有port

velop 雙頻用wifi 連接都得，第2隻放第一間房比較好

謝謝Ching
放工去買隻ac2600試下先

主機位 如果對到走廊會好d

放到走廊 460呎真係單router都夠用

有mesh 爽d嘅
入房都5G wifi 速度

小心被人咬hard sell mesh

咁mesh 係方便係正呀嘛

Ea8300 256mb ram
Mr8300 512mb ram
另外mr8300 support velop行mesh

不要再說了
被人咬過

諗返起真係笑死

唔係講笑，真係mesh

orbi/velop

意思係幾部orbi插lan 線再放wifi ?

周不時諗返又真係無佢符被咬

越來越多人用mesh

係，mesh 可以用lan線插連接，姐係modem去node 1/主router,再連node2/衛星1,再連node3/衛星2，跟住就會行full speed，同埋wifi射出來係same ssid
如果你要用lan port多，就可以試下orbi rbk43/53，如果價錢平就velop雙頻。

利申：用緊orbi rbk23

其實我都想鋪線，但起個地板好貴 上年問過價重鋪地板要差唔多10-15萬 啲地板柚木越來越貴，唉。
所以我諗住用orbi起碼5年。到時再算

鋪磚咪算

屋企人唔鐘意

木紋磚/木紋地板

覆合地板

唔知點解佢地鐘情柚木

佢說明書有3種連接方法， 唔知邊款會最快呢

另外睇見華碩差唔多價錢嘅ax6100, 或者ac88u+ac86u起aimesh

巴打覺得買邊款最理想？

打錯字 係ax88u+ac86u先啱

其實頭兩種都係lan同wifi都可以咁樣連，我本人鐘意star topology.姐係第一種。

拉到線理應係star 行快啲既

明白

請問點睇NETGEAR rbk 53 vs 華碩ax6100 或ax88u+ac86u

想問ac66u update左firmware係咪可以用到aimesh? 想買隻二手放房

我見人話b1 version 先有

Velop ac4400尾房輕鬆收到ac wifi

用緊AiMesh AX6100 WiFi System (RT-AX92U 2 Pack)
底板用 asus maximus xi hero WIFI AC
需唔需要買張lan卡？
定係底板lan插已經夠？

巴打內聯插lan上唔上到1000mb ?

其實我準備砌機
如果底機lan唔夠先買lan卡或換其他底板
依家用緊notebook咋
同埋想問
因為呢種wifi有兩舊 地下一舊 一樓一舊
如果我插一樓既wifi會唔會有影響？

啱啱轉左1000 Mbps
用緊ac68u 2.4GHz
手機收得幾十Mbps
請問係咪要set啲咩？

details plz
咩機 咩距離
2.4 一般100左右
5G 先會快

手機 s10+
router 同手機距離6米左右（兩者之間無牆）
2.4Ghz 大約40Mbps
5GHz 大約80Mbps

咁即係你仲係卡住係100mbps
isp 果到係咪轉左㗎
可能要打去reset

係轉左 因為原本用緊30Mbps
啱啱今日晏就嚟搞

求指教

Mesh router 都可以分別set唔同時間熄WiFi ？

有冇機試到 lan 線直出有幾多
可以試下 router reset 重新setup
modem 有冇插錯port

依家上到200幾
Thanks

Velop ac4400
一隻放交叉位
另一隻放中間房窗口位/門口位

望落勁似我屋企差啲以為我又upload張圖上來

router擺廳 房同廳中間隔左個廁所兩道牆 長期上網lag下lag下
想問AC66U B1 / AC58U / EA6350v3呢幾款夠唔夠做
budget有限

ps:問多句ssp有無黃店幫襯

想問下,

兩個4G router,
兩個都有插SIM 卡,
可唔可以行MESH WIFI?

唔得
硬件問題
軟件上 asus 做到aimesh
check 下有冇support
多數4g router 都冇

就算兩隻4G-ac68u我記得都唔可以互相行mesh

啱啱轉左netvigator 1000m同ax3000
iphone xr test上載快過下載
係咪正常？

我用AX3000 都係上載快過下載

買左velop ac2600

唔夠再加上去

有冇人用緊ubiquiti? 用緊er-lite + unifi ac pro 好撚正
不過未摸熟兩邊個ui點搞

跟足指示，set up 有信號，但load 空氣

試下放唔同位？

我覺得86u都應該夠，就咁睇無咩主力牆

搬左新屋 無得光纖入屋 30M其實夠唔夠用？
ps4 Netflix

Mr9000x/ac86u都得
兩隻唔夠都可以再加行mesh
分別係mr9000x係真mesh
Ac86u係aimesh

用sim card router好過
Netgear M1
起碼都有100幾mb
夠睇4k

完全冇諗過搬咗屋會冇得光纖入屋
sim card router 張sim card係電話公司申請無限上網個啲定另外買電話卡

上台無限plan果d

有無人用緊Netgear RX40 感覺上好唔穩定，成日會自己改返個5Ghz個頻道同速度

Netgear RX40世紀大伏RIP
網上D苦主多到仆街

邊度有講？早知買asus/linksys

之前個POST見到有苦主

有無解決方法

追呢到post 我一早有講過

無辦法 因為係粒u 既問題

D人直接換第二款或轉牌子

Sor無睇到同埋我係出咗無耐就買

買嗰陣千四蚊

想買ac86u /ac2900
屋企約400尺，但放router位置係房
隔咗一個主力牆 同一個櫃
請問以上兩隻夠唔夠全屋收得哂？

另外想問下 aimesh 係咪要另外買多舊野？

個日行邪都好似一千唔洗

間屋600呎
但房成日收得唔好

買單機AC68u 定velop ac2600mesh WiFi 好

新屋好on9 我本身4g真無限上網
但屋企收得極差 射出黎啲wifi淨係睇到480
如果另外上台又要300蚊一個月

係換返Asus又好似唔抵 又要比多千幾蚊

我想問ASUS AC58U好唔好? 因為100MB既PLAN仲要用多一年... 唸住到時到期先再換個個勁D既Router,大家點睇? (唔會考慮二手)

屋企總共有8部智能device+2部PS4+兩部電腦
最主要係打PS4用wifi嘅話成日斷線
而打ps4間房咁啱同擺wifi個位隔咗幅主力牆，咁嘅情況下有咩router推介

Ea9350
$2000內我個人認為最好

你咁四正既間隔其實一隻都得，ac68u / mr8300 一隻先，真係唔夠範圍可以再加多隻係房做mesh.
ac68u + ac68u -> aimesh
mr8300 + velop whw0101 -> 真mesh

用緊pccw 1000m,新買左部ASUS RT-AC59u,
想問依個速度係咪正常

Modem CAT 5e線 出比電腦

Modem 出 router 用router跟機個條線，線身無寫野
2.4 GHz

5 GHz

用緊Iphone XS, 部Router係廳，上面係入房連左wifi後既speedtest, 電話同router 隔3米 中間有1埲牆

覺得有咩問題

唔該晒

本身用咗 ac68u 幾年
但係尾房真係收得好差
諗緊收隻ac68u/ ac66u b1 行aimesh
定係換套真 mesh 好
請教下各位巴打意見

都係個句
諗得姐係有budget
心動不如行動
利伸Aimesh 轉用orbi

請問有冇邊隻extender好用？
個router 係netgear m2 wifi signal好弱
budget 800內

都要買架喇…係諗緊點買好
ac66u 全新都7舊
如果換velop ac2600 x2 千鬆d蚊
隻舊ac68u應該都放到幾舊掛
其實都差唔多價錢
想問下點換扺玩d

Velop orbi都多人揀
Budget多就上三頻

用緊orbi rbk20。
[modem--router--電腦]有8xxMbps；
但用一樣嘅嗰兩條lan線，而且check過啲線肯定係無問題的，
[modem--router--PS4]得4xMbps，
間唔中先上到一二百。

有冇巴打有同樣問題？
or
知道邊到出左事？

會唔會係ps4本身就on99？

加個router做ap好過
我都係咁做

Velop ac2600依家堅扺玩
送coupon加Belkin power bank

PS4本身ON99

放9成新
TP Link HomePlug TP-PA9020P Kit $534
有單有盒 3年保養
有意PM

新手留名

屋企網上行速度500M

平時就屋企4-5部devcies用Wi-Fi

個屋型大長方形，around 1000 sq ft
個router 放廳

最遠想去到工人房都收到，會有主力牆阻一阻
筆直應該1300-1500

有咩推介，Netgear 定華碩

利申：岩岩google番d資料好多terms原來以前學過，以前讀細電

啱啱轉左3 既1000mb 光纖，用synology rt2600 個速度唔夠500mb

我係咪set 錯嘢？

r7000 我見ANLANDER賣緊700
但屋企用緊有綫200M

想問下值唔值得入手，定買AC58U就夠？

請問m2嗰度有冇嘢要set

無錯 放router側邊都係4x mbps
要插線

好正常呀 我玩親既 wifi5 device去到500都頂盡

Netgear 有出mesh extender 睇下有無巴打玩過啦。 上網搵review好少。

想問下牙石嗰部onhub得唔得 喺美國森林見到 個外型都幾靚仔

How much

Switch都係咁on9

因為遊戲機既wifi 接收晶片係好廢

wifi 蛋？disable m2 wifi, lan out 駁多隻router 好過啦

電話test? 跟置頂咁set

76usd

所以有啲諗住買個lan port to usb 試下會唔會快好多

5G 2x2 mimo 唔係 3x3 mimo 或以上係咁上下

係咪要開咗個ip passthrough?
個dhcp駛唔駛熄？
我屋企有個舊router
一插落去用到
但隔咗陣就冇network

Router set ap mode

m2乜都唔駛set?

唔知咩事
房2 Velop AC1300 接lan線
一down野就黃燈
房1就冇事

諗緊係咪要買部8300來博mesh
1號房連到2號房得2.4g收到wifi

幫客整野 想問

華碩4G router 行唔行到ai mesh?

r7000 賣7舊無人講？ 唔通係正常價？

屌一大堆700

我睇完呢個post再睇出面個價都嚇咗嚇 今晚就鳩沖去買R7000 咁啱呢兩日想換router

btw 用緊SMT 500mbs 係咪應該用唔盡部機

我都估唔到跌到700

我都想買番個，但驚屋企得200M買r7000好浪費

你500就衝啦

我都諗緊 係咪要屋企用1000M先用得盡部機

我都想upgrade做1000m呀

冇話用唔用得盡
ac wifi 點盡都行唔足1000
要ax 先用盡到

我自己睇穩定仲緊要

用緊R7000,有啲死位收唔到，想加多個ex7700 mesh，掂唔掂

黃金都係699

r7000行唔行得盡1000m
定上r7800好啲

行得盡 但你手上裝置收唔盡

屋企另外得部mbpr 無lan port
同埋置頂咁set 係講緊天線定點？

ex7700 mesh類似aimesh
應該唔夠true mesh好

最後部Netgear Rax40改地區之後好好多

有冇試過放近啲主機?

ac88u同ac86u都可以aimesh偏偏我就係ac87u

正常用自動選擇已經好快，唔得跟置頂，我用網上趴 1000Mx2，update咗ios慢咗還是update router fireware慢咗唔知，以前740Mbit/s

只係用自動選擇2.4G定5G，用2個IP接互聯網

1000M寬頻以WiFi得317Mbit/s，就算iPhone 7都係少咗啲，有4XX就正常啲，唔知係寬頻公司問題定係router有干擾之類

做咩個陣咁睇唔開

當時一出就買，諗住一步到位
依家搬左屋，唔行mesh完全唔夠用，但隻87u仲行得走得，無藉口我換

同問
一樣差好遠

入左隻EA9350
但setup完wireless speaker之後airplay搵唔到。有無人試過？

電話連過2.4同5Ghz都唔work

smart connect 係好on9 成日會派左落2.4G

thanks
用11 再試就有成600mbps
用xs 就370

應該算係差唔多

吊 成二千買舊垃圾orbi RBK40
幾個鐘斷一次線
主router同第二舊機都斷線
有無巴知咩事？

Ac87u係當時既黑歷史
因為佢行高通

合格數值喇

最近轉咗用pccw 1000mbps，跟手買咗ASUS RT-AC68u，但係覺得嗰speed有啲低
5 GHz嘅

2.4 GHz嘅

test嗰時用緊MacBook air，部router係正MacBook後面
唔係幾接受到轉咗router同1000mbps都只係得百幾speed
想請教下各位係咪要額外再setting，定係本身MacBook air Maximum Speed係咁低?

請教各位師兄 屋企300尺
router 位置係A
ps4 位置係 B

因果wifi 2.4ghz 連ps4 實在太慢，如果想插lan線入ps4 連線既話 係咪應該用home plug?

如果係既 有冇邊款推介 本身屋企係用緊有線1000mb光纖入屋 同佢送既一個濕鳩router tenda ac1100

係咪用5G? AC68U照計唔會咁差，我對上一個router

係Ps4既wifi太廢 真心建議插返線
Homeplug都唔係咁穩定
當然隻tenda都流流地

其實1000M X 2 router有雙WAN都係冇乜用，除非同一時間幾十台device連接兼大流量，否則1000M都夠，研究緊S牌2600ac係咪策略routing可以揀點出公海，如得嘅話，睇吓係咪可以好似用PAC咁跟網址選擇用代理還是唔用，咁就可以試吓一個IP長接VPN，另一個直連，根據網址用VPN還是直出

多謝師兄你既回覆 咁想問下以最穩定同快既目標底下，唔用home plug有咩選擇？

Mesh 孖裝
係子機output lan線

mesh wifi 會唔會好貴？ budget 600以下

係5G, 無set任何野，會唔會關事

上網搵左好耐 試左enable fast roaming（唔知關唔關事）
都係幾個鐘斷一次線
想問係咪個Modem同個Router擺得太近有影響
用緊HKBN

AC68U正路wifi最快去到4xx左右
你試下set 80mhz, channel用1xx

呢個筆直單機都買唔到

但唔記得咗講，我用merlin firmware，非原裝，由於一買完就改咗firmware，我都冇點set，但唔會咁差

咁用home plug呢？ 有咩推介🤣

home plug好伏

層樓30件樓齡 係咪應該直接放棄home plug?

分分鐘衰撚過宜家

即係唯一方法係mesh wifi?

Linksys ea9350放係紅色點間睡房，覆唔覆蓋到2個廳，另一間睡房同浴室？
間屋400尺。

較咗80mhz 同channel用153，但都係咁

btw 想請教下
係MacBook睇wifi啲details見到Tx rate 有867Mbps, Link Speed 都有1.3Gbit/s, 係咪代表本身router去電腦嘅Wifi speed都係正常？係電腦有問題？

咁想問原廠firmware係咪要keep住upgrade？我見佢有得upgrade但㩒完又話"The router cannot connect to ASUS server to check for the firmware update." 要自己上website download？？

firmware一定要keep住update，bugfix同漏洞修補，連接唔到唔奇，咪用電腦download，都係下載落嚟自己手動喺router gui 上傳上去

好 咁我試下upgrade再睇睇先，唔該巴打

係咪舊mba嚟

你係咪用cat5e 或者 cat6

部mba係三年前買，條線係cat5e, 係router送嘅嗰條

有無用手機test過

68u無可能咁慢

都係差唔多手機係Android 8.0

我試過 唔掂...
最後比左朋友

99%係線有問題

屋企無cat6線，試過換modem送嘅cat5e線 嗰result都係差唔多

試左device用lan線直插modem未？有冇>900Mbps？

得一部無lan port嘅mba所以試唔到

另一間應該收得差D

如果唔想換router, 淨係駁盒新ap 係咪不切實際

可能係新firmware有事
同埋唔好enable fast roaming
幫你睇睇啲configuration 點
你放上黎

400呎絕對無問題啦

唔該
但我唔知邊度睇configuration
同埋我岩岩試多次reset成個orbi 仲衰 依家網都上唔到
係咪Orbi同Hkbn撞
HKBN有無咩PPPoe ID Password 我好似無用過咁既之前

你要試到LAN直插先知咩問題

咁好啦唔該晒咁多位先

啱啱裝完部R7000
你地會唔會開佢個smart connect同netgear armor

有無推介

都係velop orbi
#1有曬

Hkbn好似都係用自動ip

buffalo router點解會突然間喺香港消失晒?

用緊ac68u
今日無啦啦2.4g行得1x mb 原本都上到2xx mb但5g上到400mb
過左保養 係咪要換router

Tplink archer ax10
但個人唔建議tplink, 廢野成日壞
用用下又要reset如果唔係成日load空氣
用左兩隻都係咁
我而家用緊Asus $15XX, 用左3年都幾穩定算係賺咗

Mesh Wifi就冇機會用
利申100呎

ea9350

不嬲唔開

剛買了AX88u, 可以去邊了解多點這個router的資料？

我見華碩的機都可以做一個刷梅林的操作，係乜野黎？同埋想知有冇得set話佢行VPN，有咩網站有新手教學？？

如果兩隻ac68u行ai mesh，副router果隻我電腦插lan，會有原本幾成速度？

Iphone x用個wifi有兩種斷線情況:

1. Idle完一陣wifi嘅internet斷左
(ping唔到google 但係wifi signal正常)
一renew lease就正常返

2.上連登一段時間斷連登 但係ping到google
兩種情況router嘅internet都係一路正常
新router 應該唔係hardware問題

想請教下多數係咩問題

你禁vpn 果項 佢會有附網頁教學 跟住做就得架啦
記住iphone機要用ipsec
Android機就咩都得

唔該哂兩位巴打
應該解決左喇
換左條cat5e線 so far呢一兩日都無斷

Welcome and enjoy Orbi

見到Asus隻ax11000晌amazon賣緊334美金
同行貨其實有冇分別 除左火牛兩腳之外？

Orbi唔係垃圾黎放心
仲有支那link墊左黃金底

WIFI手機連時快時慢咩問題電用上網正常速度
係電話有時慢到仆街,一定要RESET部ROUTER

我都想問下 屋企部gt ac5300 隻牛用唔到洛去？

AC Input 行110V~240V
香港用冇問題，用旅行萬能轉插就得啦

副機wifi 收到幾多就幾多

如果我ac87u換做Velop ac3900，單計wifi接收，算唔算升級左

範圍黎講大左，接收好左

上香港官網睇, 兩隻router用既火牛一樣
應該冇問題
另外,可否幫幫手貼隻牛上來睇睇
等我睇下邊度有得買

謝謝你
原來係有條米奇老鼠線
以為係1舊過個隻

各位router巴打 2020年新年快樂
祝大家快啲脫離支那 重拾自信

支那link

開心左兩日 依家又係咁斷喇
最密幾分鐘 router斷一次 成屋上唔到網
Modem 應該無問題
HKBN 連 Orbi RBK40 究竟出左咩問題
有無咩setting可以解決

Btw Happy New Year

係主機斷定衛星斷？

有保養快啲換過隻

downgrade firmware 吧

主機斷

試下先 唔該巴打
知唔知邊個verison最好 rbk40

300呎用R7000放正中間都有死角位
睇黎我間屋主力牆太勁

asus ac 88u定86u好D

Ac86 100%

asus ac68u 定ac58u 好? 500呎

差300$
買MR8300定MR9000X好

你咁比就一定係68u
博通cpu好啲

好

美國amazon router 係hk 用唔用到ga?

多機用就mr9000x好d

中央田好似差~$200
1150買到MR900X

漢科做乜9唔再入buffalo

轉左1000mb光纖入屋
屋企700呎 想全屋盡收wifi
應該入手邊隻？
ASUS ac68u /86u
MR8300 / 9000x

10部左右啦

r7000/ ac66u b1

買左一對 Velop whw0302，好work 。

岩岩轉左pccw 1000mb router
求推介 最好係Linksys

單支裝

嚇死699美金
用唔起

要換就換WIFI6啦
一步到位

單機就用ea9350

Ea9350

咁真係要mr9000x

想請教下咁多位，啱啱由hkbn 200m 轉左去pccw 1000m 但個wifi 速度上好似同以前冇乜分別，用緊tenda ac9 (貪佢穿牆幾好）， 不過就成日一有人睇youtube 就會搞到其他device lag 尤其ps4 online， 想問下有冇邊隻router 推介，最少要穿一主力牆

Mr9000x/ac86u都幾好

多謝你嘅介紹先，其實我好少玩online game， 係咪冇需要用到gaming ge router 呢

Mr9000x好似最新款
又可以後加velop

想問smt 1000 Mb 連家居電話，佢係咪派 真IP ？

假ip 嘅意思係咩先
isp 有假ip 俾㗎咩

你要假ip黎做乜

屋企700尺要MR9000X+2部VELOP AC1300先原全覆蓋到
實在太多墻

1000M，地方細，最多隔一埲牆
平時兩部電腦駁LAN線，4部device駁WiFi
電腦打機睇片，要唔斷線又快
預計會用N年，想好穩定之餘有幾平得幾平
希望around 500，1000以下都得
請問有咩推介？邊間黃店有得賣？

192 開頭嘅

答你唔到 未用過smt 上網
不過用咁多年 未見過isp 會比local ip
你之前係邊間遇到呢個情況？

iPhone 11 Pro 支援 Wifi 802.11 ax, 想問下入門門檻係幾錢

tplink router近個1月常斷線/無wifi

用返舊router正常

更新firmware/還原出廠設定/重設無用

拎代理維修，話機正常，setting問題

返屋試，問題一樣，想吊7代理

請將tp link放入垃圾桶
再係置頂區選購

睇置頂，正路就asus ac68u / linksys ea7500 / netgear r7000 是但一隻都ok
深水埗黃金3C 大舖買就得 連個商場都係黃 放心買

入門就asus ax56u $1000 有找

不如屌下自己點解買tplink 先

AX入門廢過AC

依個真
行返ac分分鐘慢過依家你用緊隻router

ax56u 粒u 又唔差既，係冇160MHz 姐，佢用iphone 11pro 可以用盡1201Mbps 只係用ac device 落返867Mbps

點解我wifi仲慢過4G send野基本上send唔到但明明我手機Test過速度 開個TG都connecting一陣 send張相都慢到仆街

睇跑分好似一樣, 屋企得10部機用wifi未用盡 ac
睇黎可以忍下手

想請教下modem係廳，400呎方形屋
電腦+ps4係房，唔想拉明線嘅話有咩選擇

行mesh定係買張wifi card
想換走埋部垃圾router

400尺 唔使mesh啦
ac66u b1或以上嘅router就足
電腦可以用wifi card

wifi card 用USB 定PCIE
買返Asus?

兩樣都得
Asus/ intel都有

400尺 睇間隔啦
不過拉唔到線 都建議mesh
velop先1100 有2件 補條lan線入pc 就用到
你買新router + wifi adapter 條數都差唔多成700蚊
mesh 真心爽

detail plz
其他device 有冇呢個問題

如果唔多ax client 不建議用ax router
現時價錢仲係比較貴
功能又用唔盡

pc+ps4 同router 隔住一幅牆+一個電視櫃

揀mesh 就兩部都有lan線

揀ac66u b1/ ac68u 就要買wifi卡

邊樣穩定啲

ps4 lan 線穩好多下話
睇筆值做人
我自己 mesh 用wifi 連接 再lan 出pc
做到低ping 高速 最快試過40-50MB/s

mesh係好
不過距離咁近 拉唔到線都幾可惜

冇計 以前d單位 都冇預間間房都有lan socket

無 係得手機係咁 好似我係wechat open file share去TG永遠唔得 要用4g 之前都唔係咁 TG send2張相都唔得

會唔會手機壞

原來係咁
咁mesh係唯一方案

有PHONE同NOTEBOOK都夠
不過WIFI6 要多機同時用先發揮出來

買左synology rt2600
有埋vpn玩 管理又方便
係衰在冇asus外觀咁好j
但都好滿意

但都無乜可能4g會好過wifi

手機死wifi 咪有可能
speed test 正常嗎？
試下改DNS 做google 果個
8.8.8.8
8.8.4.4
好似係 有2個 是但一個

即係上192.168.1.1到改？

入admin page / 用app 都得

linksys app圖嚟

點解你知我用Linksys

咁啱姐 我用緊velop

Asus 部 ax11000 hkd 28xx免運費

上week仲見到26xx.....

我用緊WRT 3200ACM

及發覺r7800原裝fw真係唔太掂
刷左openwrt好好多

192一樣有public IP嘅，我有個加拿大vps就係192頭，要睇咩嘢IP段，唔係成個192頭係保留地址，192.168先係

仲可以玩更多嘅嘢，裝個linux或者用entware-ng都得

netgear 原裝嘅firmware，普遍認為寫得太差，買佢只係買硬件，軟件係豬頭骨搭嘅啫

反而群輝嘅router係買軟件送硬件，所以我而家轉軚唔吹奏華碩，轉為吹奏佢

唔使AX/mesh router嘅話，我話俾多少少買Synology rt-2600ac好過買Asus RT-AC68U

叻雞fw

但我係房玩傳說成日爆 ping
用 4g 反而無事

synology rt2600 試過兩次自己熄，係成個開關掣彈起左嗰隻
係咪應該拎去保養？

拎去比佢睇睇，我長開冇咁嘅現象，除咗update firmware要rebbot，都唔熄機嘅

想問有無人用開unifi ？穩唔穩定

rt2600ac出果陣有用過，感覺定價都係比較貴
如果平啲既話打沉左asus啦

人地個價係計埋佢個硬件+軟件
用得著既話絕對值得比
直頭抵

有冇外置wifi receiver 推介？
想比部PC 用
黎緊會用1000M 寬頻
之前已經轉左隻netgeat mesh wifi

usb ac68u
用左mesh 出唔到lan 線比pc 嗎

有一個lan 線位
不過要位條5 6米嘅線先到pc

嫌核突？
lan 線穩定好多

要拉過條線好麻煩

咁冇計
pc wifi adapter 我就建議買usb 款
你睇下 usb ac 68u 啱唔啱囉

我依家部腦係velop 無線mesh 再lan線落pc
打機夠穩定

just like what I said
至少夠我用 用得幾爽

Pcie wifi卡 廢嫁 係比usb好啲
反正要錢買 買mesh好過啦

等巴打 諗了

VPN Plus對於要返去支境工幹嘅人特別有用

去黃店買咗，thx

我都係
行緊orbi無線mesh，ps4+電腦用lan駁落部衛星機到

我都係用velop出返lan比pc
連wifi adapter都慳返

VELOP入ROOM 3唔太夠
想換成MR9000X做節點
會唔會浪費左

mesh wifi部子機唔係無線既咩？ 可以output lan線出？

可以

Velop mesh ac2200 同MR8300 有乜分別
價錢差唔多 同樣可以mesh

咁mesh wifi 1000以下有咩推介 其實我目標係想用lan線直入ps4

Linksys Velop
NETGEAR Orbi

主要係 mr8300 係傳統router
4lan port 1wan port + 1 usb port
4 外置天線 ram 256mb
但係 velop2200 就 2wan/lan port
6內置天線 ram 512mb

cpu 同樣係4核 唔知係咪同牌子u

係咪傅統router 穿墙勁啲

搵網絡供應商，未必關router事

新手想問野 我用R7000 近排轉左1000M順手整埋5GHZ

發覺隔一道牆就算收到SIGNAL連入去會話INCORRECT PWD (用緊IPHONE7)
然後走去WIFI隔離連又連到 不過好唔穩定又慢 個速度仲衰過2.4GHZ

想問係咪隔道牆就已經唔使諗5GHZ定我部R7000其實有問題

iPhone 係差啲
搵部an試下係咪咁

蘋果狗冇AN機

只係想知5GHZ個限制係咪咁 定其實有其他R7000用家隔道牆都開心使用

5ghz穿牆廢 隔道牆就減速啦

咁由佢 唔該晒師兄

software 問題可能
如果買咗一段時間 試reset router
新買嘅就當我無講過

試下轉美國地區試一試左先

想問下如果諗住就咁單ROUTER 唔玩MESH
AC86U同MR9000x邊隻會好D 係咪應該有新買新

呢個問題我由叻雞r8000到宜家68u都係咁
iphone7+ ios12.0
直頭我係ipad上到，iphone上，ipad share password都話佢wrong password...
reboot部電話就得左

冇得救架喇垃圾ios

Wifi6都未有就出左wifi6e

UPLOAD比DOWNLOAD快係咪正常

屋企人續icable tv送埋上網
有冇高人指教dual wan 加 最少四LAN有乜選擇 最好唔好ASUS

原本諗住synology但插dual wan後實在太少port

買隻switch啦 想多port就

R7000都有4port既

巴打 要dual wan router
r7000 應該冇？

高階果堆先有喎買得果啲又唔抵用

冇計啦
果位巴打 劈頭一句就dual wan
多lan port 果d 又冇dual wan
所以建議買部switch 加port 咪算

Ax8嚕 無筆直所限既話
平平地咪加switch算

Ax8我都有望過 佢係wan aggregation而唔係正式dual wan
我既理解係aggregation只係幫原本1 to 1 connection拉多條線
等中間bandwidth多左個double

大約係似1port分兩線走 走士啤

3k樓下都仲可以
咁啱都要換router
再高就真係不鳥

就咁望synology真係唔錯
仲有sslvpn 係衰少port

EA9350開始平但得2部AX裝置,定買返86U好
差唔多時候搞掂隻R8000

有sslvpn係得synology同C4

仲有隻BRT AC828都有dual wan
不過係ASUS當冇見過算
而且2k7仲唔係行ax

今生不買ASUS 買親都出事

想請教咁個速度係咪就係跟個個位置收到既5G wifi既速度上限？

想問下單春同雙春其實有咩分別？

係 無錯 所以擺位好重要

你問問陳奕迅 佢答到你

買router有冇黃店?

係日本住平平地想買個router自己屋企用，200呎係咪求其買啲個asus都得，穩定就得

係大日本住咁正 緊係入隻水牛牌都夠用

Buffalo?求其兩三百蚊貨仔就得？我見識少唔知buffalo有router

香港以前都有少量賣 宜家香港都絕跡
係大日本我都想入水牛玩下 你望下kakaku
Airstation 系列

水牛呢個牌子我以為淨係賣保溫壺...原來係會出高質router

兩隻buffalo唔係同一間野黎同名者
Btw水牛牌都有出外置harddisk 日本製 （我知個餡唔係）

同名咁搞鬼

真空煲始祖

琴日見到賣router打左個突

應唔應該賣走部Netgear RAX40換部Asus RT-Ax3000好

少少誤會者 兩間同名公司 業務完全無關既
Btw係日本都睇下nec/水牛牌

有2部ax裝置緊係ea9350
Ea9350就算行返ac都係頂級

部rax40有咩問題
又多個苦主

其實之前喺呢度講過有巴打話係cpu問題 無得搞 買過部

Netgear同ASUS
我揀ASUS

前rax40 苦主用左一排換咗ea9350,好正

部RAX40最後點？

賣左出去

同埋巴打換完覺得有咩分別

都唔知賣唔賣得出

總有人係貪心既

賣平啲總會有人要嘅

之前隔咗幅主力牆 5G好唔穩定，依家好好多

ea9350真係好撚正

我唔玩mesh，已經好夠用

好多煙條苦主

我用緊r7800但無咩大問題

新手想問嘢
我A機線駁r7000 B機就wireless駁
如果我想係B機remote睇A機嘅片 中間跳住播會等好耐

想問有冇計仔快d btw B機剩係可以wireless連 同當d片1xgb

ea9350 4x4 天線黎

同Asus ax router計 邊隻好用啲

同一粒u 黎講ea9350 性價比最高
睇你洗唔洗要8個lan port 要就ax88u 唔洗就ea9350

9350 暫時性價比係最高

ram 你唔full load 隻router 都唔會差好多

2層2000呎 每層2隻穩陣啲

如果轉用mesh velop
400幾呎主機放廳，子機擺房用lan駁哂ps4+pc係咪最好選擇？

定係一部r7000/ac68u 全屋用

睇你房型
一陣MESH收得差

大概係咁

如果淨r7000/ac68u 要預多舊錢買usb wifi
計落其實差唔多

MESH夠
或者MR8300+單隻VELOP

我屋企同你間隔差唔多 又係400尺
一隻router全屋收爆
不過問題在於你ps4係房 而ps4駁lan穩陣太多

買個MR8300
唔掂咪加多隻VELOP
R7000都舊啦

買隻支持MESH既主機
以後好升級

諗住velop 入門雙頻雙機喳
budget ~1000

想請教一下，我用緊隻R7000死死地，一用電腦睇Netflix或dl大量野就會restart,之後又會正常
而家諗緊換EA9350,但屋企其實冇WiFi 6既device,係咪唔換整番就算會好d?
謝謝

Google Wifi買唔買得過？

Amazon US$99

終於擺脫左叻雞

無記錯嘅話 廢過velop 同 orbi
應該買唔過

應該冇得整
你hard reset 重新setup 試下

velop 雙頻係咪無得揀2.4GHz 5GHz ,得佢自己分配

冇
玩全自動
信號強就5G 差就自己轉返2.4G

點解個wifi某啲時間就會變到慢咗好多
係特定好似夜晚11點至凌晨就會咁 其他時間無事
用緊ac68u pccw 1000mb

未必關哂隻router事既isp可能都會有問題

Thanks 巴打
都似係 上網睇過啲人話pccw夜晚就會咁

謝謝你

web based admin page 可手動分拆2.4同5G

Velop ac1300冇得拆

我都用緊啵 我都見到有得揀
返去再禁下睇睇

可能我SET左同一密碼
不過都幾智能 優先用5GHZ

咁買velop 雙頻3隻裝夠晒用, 依家$1600 唔洗仲有超市coupon

用web入面
按右下角”CA”
應該可以分返開
依個方法係三頻可行
雙頻未試過

密碼唔同先可以分開

佢自動揀bandwidth 冇理到

唔係 ca 係直程分返開2個ssid, 名都唔同

買得mesh就係唔想成日轉來轉去
一定要分開不如ap算啦

原來是咁咁唔搞 廢事又收得唔好

Ac68咪有aimesh
買多部86u來做aimesh咪得

買左部MR9000做主機
連2部VELOP AC1300
最遠間房都收足5GHZ

依家連廚房都收到WIFI
700尺全屋覆蓋要3部

有啲情況需要分既，好似ipcam 咁，唔分收唔到個wifi

好似自動連2.4g
我冇理到

都有諗過aimesh
成本其實差唔多 都係dual band
但係asus買佢幾年前嘅科技
又唔係真mesh
不過比velop 應該多d setting 玩
所以猶豫緊

覺得SET來SET去好煩
成套VELOP換左

velop有單隻買
你先買2隻裝先試
唔夠咪加多隻

請教各位巴打
而家屋企用緊以下硬件
router：netgear 7000 ac
電腦底板：msi b450i ac(換咗tb ax200 chip)
家居上網：hkbn 1000mb
電腦位置：router隔離1米左右
而家電腦上網速度5ghz wifi得3xx至4xx 請問係咪正常

一米就插返條線啦

R7000 用左2.5年
呢排唔穩定 特別5G wifi load空氣

隔著個櫃其實
唔係幾想加條線

完全正常

why

接收都要睇天線數
5g呢個速度好明顯係雙天線

用左ac68u 接近7年，剛出無耐就買
想換 synology rt2600ac + mr2200ac 值唔值得轉？

rt2600ac 幾時有得行mesh

This is mesh

你望下主力牆分布。依樣好重要

好似冇

當然換晒做mesh 成屋行5GHz wifi la

除非接lan線
Mesh 隔一度墻5g就唔撚掂

依家博通和高通係咪都差唔多

之前用博通 ac68u 熱到要買風扇散熱

係 ac68u鑊氣重
唔係博通問題
router cpu
博通>高通
高通比較 buggy

轉左MESH成個世界美好左

另外咁樣是咪dual band tri band都一樣
反正係穿牆限制左速度 唔係bandwidth

三頻有獨立5g回傳
有錢買三頻好啲

等wifi6 1千頭就換左個雙頻ac1300

google 一下有咁難咩？

Synology Mesh Router MR2200ac

MR2200ac 打造安全穩定的網路連線，提供智慧 Mesh Wi-Fi 能力與專業家長監護，搭配獲得多項大獎的 Synology Router Manager (SRM)，亦可增加更多 MR2200ac 延展網路覆蓋範圍。

上年已經玩緊既rt2600ac 再夾mr2200ac 行mesh

最多都係software mesh, 唔係hardware mesh, 咁同asus aimesh 有咩分別，仲要買ac86u 2pack 價錢仲平 粒u 仲快

velop 發佈左AX mesh
可以同ac mesh 一齊用
價錢未公佈
正呀

2k+

2.4ghz wifi成日密碼不正確 係咩原因
ac66u b1
係咪假死 已經reset過
iphone 8+ ios13.3

以前用牙石成日都係咁

唔係想笑你 不過想你搞清楚
AC86U
BCM4906 1.8GHz / 2 core / 28nm / Cortex-A53
RT2600AC
IPQ8065 1.7GHz / 2 core / 28nm / Krait 300

你見佢CPU Clock Speed 差0.1就武斷broadcom CPU既AC86U更加快?

Krait 300 效能大約係A9 ~ A15之間 請問一下 Cortex-A53既BCM4906點樣勁過IPQ8065既Krait 300 ?
仲未計IPQ8065有dual-core 800 MHz Network Subsystem (NSS)

仲有呀 SYNO RT2600AC最大賣點係佢自家GUI 依個GUI係ASUS拍馬都追唔上呀

今日見到 rbk20 翻新 $1200 有找
仲有2年保養 好似仲抵玩過 velop 2600
好難諗呀~~~

照你咁講係, 但router u Broadcom 唔係好過Qualcomm 咩
同埋rt2600ac+mr2200 行mesh 會好過 mr2200 2隻?

iphone wifi 假死？
有冇其他機/PC 試到係咪router出事？

換左LINKSYS 暫時未試過假死

師兄求救
本身用緊R7000，但係房收唔到。
所以買咗個EX7700，連左之後，而家Wi-Fi成日自己斷線。

有冇師兄試過

砍掉啦
加extender 不如買mesh

係咪冇得搞

你係加左之後 本身收到嘅位都斷線？
可能係個extender 收得唔好
時得時衰 d 機又連左埋去 咪斷斷下
又有可能干擾返自己
跟page 1 set 過部router 睇下會唔會收得好d

係。本身收到嗰啲為都斷線。
我再試一試。
多謝巴打

收身好得唔好加extender會更差

太遲看到e個post.
R7000老竇唔用俾我，本身諗住費事嘥咗佢

賣左佢
換mesh

長用買三頻版

BCM 唔係一定好過 QCM
QCM 近幾年一發力 基本上BCM 無得玩
IPQ8065係其中一粒router入面最強大既cpu
直接啲咁講 Netgear R7800 / XR500 /Synology RT2600AC 係相同價位內基本上無得打 R7800仲要有埋160Hz
XR500 係其中一款好特別既產品 當初點解Net Duma 會搵R7800 合作都係因為粒IPQ8065 有NNS
粒NNS 非常之咁強大 QOS 加密 之類都做齊晒

再講Broadcom BCM49408 1.8GHz 4 core 幾年前既旗艦核心 到依家仲食緊老本
BCM 一直比人屌到飛起 佢地CPU 設計又唔好 搞到CPU 成個火爐咁 Ac68u 有辦你睇
QCM 第一粒ax 晶片就屌起BCM黎打 IPQ8074 2.2GHz Core ARM Cortex 64-bit A53 仲要用14nm制程

其實我都唔係好明依到啲人推晒BCM 話佢好過QCM 請問好係邊到？ 仲要個個都話要買既mesh wifi 全部都係用緊QCM 晶片

諗住續Netvigator嗰陣見到有2X1G玩，心諗我堆RBK43要換真短命
點知原來香港所有ISP嘅modem都仲未有Link Aggregation

博通AX晶片好多鑊氣

依家用緊既牌子都唔多 你點判斷佢多鑊氣？
黎緊Asus Ax Mesh 都係用依粒Cpu

似係router
其他機都試過

reset完會暫時冇問題
過一排又浮現
都係近呢個月先開始 之前都好地地

想問下上到網就得俾屋企啲死廢老用完全無要求有無推介？只係唔想要支那牌子
筆直$200左右會唔會有？因為我見#1推介嗰啲最平都要$500
定係呢個價位落黃金隨便汁就ok

QCM 粒2.2GHz 4核係好似幾勁，但so far 用咁耐BCM 既router 都好穩定

順便想問埋有啲咩唔係支那牌子等我隨便汁都唔好汁錯
已知tplink係支那 totolink linksys 嗰啲仲有n咁多link又係唔係？
會唔會牙石同netgear最信得過？

Linksys 好野黎 不過超哂你budget

唔該巴打 咁我諗都係買牙石算極多隱性支那牌子都廢事逐個check 見到都係百零就有

2019年8月 QCM 發佈左第二代Ax晶片
Networking Pro 1200/800/600/400 Platform
依個就真係玩撚晒啦 我就睇唔到BCM有反擊既能力

用緊R7000幾年部機開始打柴，本身三房兩廳，router 放廳最遠一間房收得唔好（隔1幅牆），係咪應該轉mesh?
同時，因為父母唔再睇cctvb多咗睇netflix,係咪應該用三頻mesh?

netflix 4k都係25mbps
如果有budget就上mesh啦orbi velop good choice

其實都係預velop三頻兩件裝

你要睇下隔個福係咩牆，如果要換mesh,你要諗埋另一隻放係邊，有無deivce要用lan port等等

R7000大家用左幾耐
我未夠3年就神神地

wifi 6 router有冇推介 2,3k

EA9350
要MSEH就MX5 Velop AX

1年半 平均每2個月要reboot一次

我依家隻router 都打打地柴，所以諗住睇下d 新router。 想問下係咪依家d router 都已經包左MU-MIMO同wifi 6？

linksys ea6350
linksys不嬲唔係支那

Mu-mimo好多都有
Wifi6唔係
有時如果買平價ax router不如買頂級ac router

linksys 美帝野黎乜link 乜link 抄佢咋

我都笑左

今日hgc上嚟裝咗光纖，跟住再modem接Orbi Rbs40，喺房wifi上到600Mbps下載，但同一間房satellite 出ethernet落電腦得400Mbps，想請問會係咩問題呢~
用緊5e cable
Thank you

以穿一幅牆計,買一隻AX ROUTER定一對MESH好D?

增加覆蓋一定係mesh
AX router 冇特別去增加功率 唔會穿得勁d

穿一幅牆5G就減速
買MESH好過

係咪其實依家唔太駛買 ax 住 ?

你冇ax client 基本上唔洗買住

而家無急用需要根本直頭連router都唔好買住
等AX+WPA3普及
但真係急換緊係換AX
唔好成日講咩而家未有AX野就唔洗買住既廢話
除非你係個經常會換router既人

個wifi一去到夜晚特定時段就變慢 其他時間無事
上次有巴打答過話可能關ISP事
不過我發現wifi變慢但插線無變慢
係咪代表隻router開始死死地

用緊pccw 1000mb + ac68u

突然間個app開唔到裝置管理員
有無巴打知咩事？

我都有呢個問題

利申：用緊屌米 老豆買落 諗住轉撚左佢睇緊 ac68u / r7000 唔會比我屋企再出現支那野

想拎部屋企唔用既router (Netgear R7500) 返公司share 個network 出黎wifi 上網
部router 係屋企不嬲正常用緊(設定無變), 公司規模亦唔細, 只係無開放wifi 用
公司電腦唔使個別login 直駁cat-5 intranet 上網
不過唔知點解, 好似屋企咁駁就上唔到網, setting 一樣係 DHCP get 唔到ip
wifi 同PC 都駁唔到公司network
究竟點解, 照計個network 無lock 死MAC address (因為咁樣好多PC 連intranet 會好煩)
請問個原因出係邊, 求教

關左個DHCP就用到

我直接買velop ac2600 mesh算

但屋企得五百尺 又好似未洗用到mesh

睇下兩房定三房
如果三房基本上都要玩mesh

我四百令尺買雙機好好用

想問下巴打....新裝 HKBN 入線 Router 俾左個華為我
我係咪可以直情換撚左佢?

我講緊係光纖入屋之後果個 modem...
自己用開 ASUS Router

modem你自己換唔到, 入面有ISP嘅config

屌米

咁大家有無計? 真心唔想俾 big brother watching

Modem係屌為幾乎無可避免
唯有係vpn著手

其實睇下牆身厚唔厚

Linksys有冇得開vpn

linksys 得vpn client

Hkbn 有冇得將 home gateway 轉番普通modem。
隻嘢好垃圾

用mesh係咪一定好過兩隻router其中一隻set做ap?

打去cs睇下換唔換得返

MESH切換節點DELAY好過AP
斷連機會少 同一SSID自己連最近最強信號既節點

岩先屎忽痕開隻ROUTER既LOG黎睇

發現都幾多DOS ATTACK 仲有幾個不知明IP remote access過黎
嚇撚到鳩都縮埋

大家都留意下

呢啲好普通，日日都有大量bot數瞄成個IP段，最緊要唔好開咁多唔用嘅port，同強密碼，唔好設置可以由公海設置router，一定要喺LAN設置，有需要remote設置router用VPN入咗內網先

想問下個router擺係紅圈個位 但入面啲間房收得好差 諗住換個好啲嘅router 但係budget有限
想問下ac68u夠唔夠做 因為budget有限 感謝🙏

買多部86U做AIMESH

用緊hkbn 1000mb 6百零呎 thanks🙏

都有諗過玩aimesh 但係有少少over budget
感謝Ching

買多部66U

睇間隔 有啲棘手間隔五百呎mesh都reasonable

你間屋咁四正，router 放過少少，放正中間，一隻68u/86u 都夠做

隻R7000P 用左半年 一插usb harddisk就會hand機
廢到

紅圈個位係電視臺 果陣hkbn來拉線個modem擺係果邊 所以個router擺係果個位 結果最入間房收得好差

modem 拉條lan線出啲先放router 得唔得？

本身用開Apple Airport Time Capsule
但個Hard disk死咗
想換NAS （但又未諗到換邊隻）
屋企500呎四方型
HKBN 1000Mb
想行Wi-fi 6
建議換邊隻好？
定用住先，淨買NAS？

其實主要係之前用開個router太廢 所以想換過新嘅
想睇下ac68u夠唔夠 因為拉出啲係食飯枱 好大機會阻住 不過呢個係好方法 睇下可唔可以拉出啲
唔該晒巴打🙇🏻‍♂️

爬完文諗諗下唔想擺多隻velop係枱面
應該買隻ac66u b1
到時唔夠玩先再搞aimesh

點睇

咁就一隻ac68u 搞掂啦

買個synology nas先
等之後ax router平d再轉ax

不過aimesh(software mesh)始終有缺陷

我起左套華碩AiMesh 畀屋企
廳用 AX3000, 房用AX58U
中間用條Cat-6 通埋

而家打畀水晶頭就可以試到Mesh 個速度如何

請問4g router 有以下結果係router 定Sim 問題多？

router 顯示5格收到4格

Netgear ax4 大家點評價
本身用緊支TP link想換過隻
見好似幾抵玩又有wifi6

本身用緊 TP-LINK TL-WDR7500 AC1750
都已經夠cover全屋

netgear ax4 都係伏黎，想平玩wifi 6 就asus ax56u/ax3000, 再上中價位就linksys ea9350

邊隻router同埋有冇用電話係同一地方用同一sim card試過速

網上爬8M寬頻 +$38 有4g 100M無限制上網

華為B525
check 過係csl. Sim
唔俾拆Sim

早排仲收到甴曱sms 通知

你應該要試左個位本身收signal得好唔好先 依家你已經申請左仲點搞
放唔同位試下囉

之前有朋友住過幾日佢電話用csl 冇問題

最仆街係凌晨3-7可以上到6x Mbps
其餘大部份時間1Mbps 內

thx 睇落 asus ax56u 吸引好多

我之前都係用 4Ｇ router
直頭用索帶將個 router索左上個窗花度先收得好d

我已經掛係窗邊先4格
set 做3g仲穩定仲快

B525應該可以加4g天線增強接收

已經插咗

唔該哂Ching

問多個問題
我本身隻TL-WDR7500 係6天線
如果換ax56u得2天線個coverage會唔會差左?
有冇邊樣specs可以睇得出?

垃圾TPLINK狗也不屌啦

支那link碎左佢會好過啲

asus ax56u同ax58u應該點比較？

所以冇人知答案

TL-WDR7500 ac1750 6條單頻天線=3條雙頻天線
RT-AX56U ax1800 2雙頻天線
理論上你舊tplink 會範圍大啲，不過ax56u 支援aimesh 可以後加分機

thx

300幾呎用rbk852定rax200好d

300幾呎一部ax應該足夠
asus ax58u或以上
linksys ea9300
唔好買netgear Rax4 或者其他煙條u嘅ax

linksys ea9350先係ax

唔差錢直接屌部ax11000

ax58u係咪姐係ax3000 定係有唔同嫁?

Router路由器 集中討論區(21)發問前請細閱置頂